{ "translations": {
    "Private" : "개인",
    "Only visible to people matched via phone number integration through Talk on mobile" : "전화번호 통합으로 연결된 사용자에게만 보임",
    "Local" : "로컬",
    "Only visible to people on this instance and guests" : "이 인스턴스의 사용자와 손님만 볼 수 있음",
    "Federated" : "연합",
    "Only synchronize to trusted servers" : "신뢰할 수 있는 서버만 동기화할 수 있습니다.",
    "Published" : "발행됨",
    "Synchronize to trusted servers and the global and public address book" : "신뢰할 수 있는 서버와 전역 및 개인 연락처에 동기화",
    "Verify" : "확인",
    "Verifying …" : "확인 중 …",
    "Unable to change password" : "암호를 변경할 수 없음",
    "Very weak password" : "매우 약한 암호",
    "Weak password" : "약한 암호",
    "So-so password" : "그저 그런 암호",
    "Good password" : "좋은 암호",
    "Strong password" : "강력한 암호",
    "Groups" : "그룹",
    "Group list is empty" : "그룹 목록이 비었음",
    "Unable to retrieve the group list" : "그룹 목록을 받아올 수 없음",
    "{actor} added you to group {group}" : "{actor} 가 당신을 {group} 그룹에 추가했습니다.",
    "You added {user} to group {group}" : "당신은 {user}를 {group} 그룹에 추가했습니다.",
    "{actor} added {user} to group {group}" : "{actor} 가 {user}를 {group} 그룹에 추가했습니다.",
    "An administrator added you to group {group}" : "관리자가 당신을 {group} 그룹에 추가했습니다.",
    "An administrator added {user} to group {group}" : "관리자가 {user}를 {group} 그룹에 추가했습니다.",
    "{actor} removed you from group {group}" : "{actor}가 당신을 {group} 그룹에서 삭제했습니다.",
    "You removed {user} from group {group}" : "당신이 {user}를 {group} 그룹에서 삭제했습니다.",
    "{actor} removed {user} from group {group}" : "{actor}가 {user}를 {group} 그룹에서 삭제했습니다.",
    "An administrator removed you from group {group}" : "관리자가 당신을 {group} 그룹에서 삭제했습니다.",
    "An administrator removed {user} from group {group}" : "관리자가 {user}를 {group} 그룹에서 삭제했습니다.",
    "Your <strong>group memberships</strong> were modified" : "당신의 <strong>그룹 멤버십</strong>이 수정되었습니다.",
    "{actor} changed your password" : "{actor} 님이 내 암호를 변경함",
    "You changed your password" : "내 암호를 변경함",
    "Your password was reset by an administrator" : "관리자가 내 암호를 초기화함",
    "Your password was reset" : "비밀번호가 재설정 되었습니다",
    "{actor} changed your email address" : "{actor} 님이 내 이메일 주소를 변경함",
    "You changed your email address" : "내 이메일 주소를 변경함",
    "Your email address was changed by an administrator" : "관리자가 내 이메일 주소를 변경함",
    "You deleted app password \"{token}\"" : "앱 패스워드 \"{token}\"이 제거되었습니다.",
    "You renamed app password \"{token}\" to \"{newToken}\"" : "앱 패스워드 \"{token}\"의 이름을 \"{newToken}\"으로 바꿨습니다.",
    "You granted filesystem access to app password \"{token}\"" : "앱 패스워드 \"{token}\"에 대해 파일 시스템 접근을 허가함",
    "You revoked filesystem access from app password \"{token}\"" : "앱 패스워드 \"{token}\"에 대해 파일 시스템 접근 권한을 철회함",
    "Security" : "보안",
    "You successfully logged in using two-factor authentication (%1$s)" : "2단계 인증으로 로그인함(%1$s)",
    "A login attempt using two-factor authentication failed (%1$s)" : "2단계 인증 시도가 실패함(%1$s)",
    "Remote wipe was started on %1$s" : "원격 제거가 %1$s에 시작됨",
    "Remote wipe has finished on %1$s" : "원격 제거가 %1$s에 완료됨",
    "Your <strong>password</strong> or <strong>email</strong> was modified" : "내 <strong>암호</strong> 및 <strong>이메일</strong>이 변경됨",
    "Apps" : "앱",
    "Could not remove app." : "앱을 삭제할 수 없음",
    "Could not update app." : "앱을 업데이트 할 수 없음",
    "Wrong password" : "잘못된 암호",
    "Unable to change personal password" : "개인 패스워드를 변경할 수 없음",
    "Saved" : "저장됨",
    "No user supplied" : "사용자가 지정되지 않음",
    "Unable to change password. Password too long." : "패스워드를 변경할 수 없음. 패스워드가 너무 긺.",
    "Authentication error" : "인증 오류",
    "Please provide an admin recovery password; otherwise, all user data will be lost." : "관리자 복구 암호를 입력하십시오. 그렇지 않으면 모든 사용자 데이이터가 초기화됩니다다.",
    "Wrong admin recovery password. Please check the password and try again." : "관리자 복구 암호가 잘못되었습니다. 암호를 다시 확인하십시오.",
    "Backend does not support password change, but the user's encryption key was updated." : "백엔드에서 암호 변경을 지원하지 않지만 사용자의 암호화 키는 업데이트되었습니다.",
    "installing and updating apps via the App Store or Federated Cloud Sharing" : "앱 스토어 및 연합 클라우드 공유로 앱 설치 및 업데이트",
    "Federated Cloud Sharing" : "클라우드 연합 공유",
    "cURL is using an outdated %1$s version (%2$s). Please update your operating system or features such as %3$s will not work reliably." : "cURL이 오래된 %1$s 버전을 사용하고 있습니다(%2$s). 운영 체제나 기능을 업데이트하지 않으면 %3$s 등을 안정적으로 사용할 수 없습니다.",
    "Could not determine if TLS version of cURL is outdated or not because an error happened during the HTTPS request against https://nextcloud.com. Please check the Nextcloud log file for more details." : "https://nextcloud.com에 대한 HTTPS 요청 중 오류가 발생하여 cURL의 TLS 버전이 오래되었는지 확인할 수 없습니다. 자세한 정보는 Nextcloud 로그 파일을 참조하여 주십시오.",
    "The PHP OPcache module is not loaded. For better performance it is recommended to load it into your PHP installation." : "PHP OPcache 모듈이 로드되지 않았습니다. 더 나은 성능을 위해 이를 PHP에 로드하는 것이 권장됩니다.",
    "OPcache is disabled. For better performance, it is recommended to apply <code>opcache.enable=1</code> to your PHP configuration." : "OPchache가 비활성화 되었습니다. PHP 설정에서 <code>opcahce.enable=1</code>을 적용하는 것을 권장합니다.",
    "OPcache is configured to remove code comments. With OPcache enabled, <code>opcache.save_comments=1</code> must be set for Nextcloud to function." : "OPcache가 code comment를 삭제하도록 설정되어 있습니다. Nextcloud의 원활한 작동을 위해 OPcahce 활성화 시 <code>opcache.save_comments=1</code>을 설정해야 합니다.",
    "Nextcloud is not allowed to use the OPcache API. With OPcache enabled, it is highly recommended to include all Nextcloud directories with <code>opcache.restrict_api</code> or unset this setting to disable OPcache API restrictions, to prevent errors during Nextcloud core or app upgrades." : "Nextcloud가 OPcache API를 사용하도록 허용되지 않았습니다. Nextcloud core나 앱 업그레이드 중 에러 발생을 방지하기 위해, OPcache 활성화 시 모든 Nextcloud 디렉토리를 <code>opcahce.restrict_api</code>에 포함하거나 해당 설정을 해제하여 OPcahce API 제한을 비활성화 하는 것을 권장합니다.",
    "Nextcloud is not allowed to use the OPcache API. It is highly recommended to include all Nextcloud directories with <code>opcache.restrict_api</code> or unset this setting to disable OPcache API restrictions, to prevent errors during Nextcloud core or app upgrades." : "Nextcloud가 OPcache API를 사용하도록 허용되지 않았습니다. Nextcloud core나 앱 업그레이드 중 에러 발생을 방지하기 위해, OPcache 활성화 시 모든 Nextcloud 디렉토리를 <code>opcahce.restrict_api</code>에 포함하거나 해당 설정을 해제하여 OPcahce API 제한을 비활성화 하는 것을 권장합니다.",
    "The maximum number of OPcache keys is nearly exceeded. To assure that all scripts can be kept in the cache, it is recommended to apply <code>opcache.max_accelerated_files</code> to your PHP configuration with a value higher than <code>%s</code>." : "곧 OPcache key가 최대치를 초과할 것으로 보입니다. 모든 스크립트가 캐시에 유지될 수 있도록, PHP 설정에서 <code>opcache.max_accelerated_files</code> 값을 <code>%s</code> 보다 크게 적용하시길 권장합니다. ",
    "The OPcache buffer is nearly full. To assure that all scripts can be hold in cache, it is recommended to apply <code>opcache.memory_consumption</code> to your PHP configuration with a value higher than <code>%s</code>." : "곧 OPcache 버퍼가 가득 찰 것으로 보입니다. 모든 스크립트가 캐시에 보관될 수 있도록, PHP 설정에서 <code>opcache.memory_consumption</code> 값을 <code>%s</code> 보다 크게 적용하시길 권장합니다. ",
    "The OPcache interned strings buffer is nearly full. To assure that repeating strings can be effectively cached, it is recommended to apply <code>opcache.interned_strings_buffer</code> to your PHP configuration with a value higher than <code>%s</code>." : "곧 OPcache interned buffer가 가득 찰 것으로 보입니다. 반복 문자열이 효율적으로 캐싱될 수 있도록, PHP 설정에서 <code>opcache.interned_strings_buffer</code> 값을 <code>%s</code> 보다 크게 적용하시길 권장합니다. ",
    "Administrator documentation" : "관리자 문서",
    "User documentation" : "사용자 문서",
    "Invalid SMTP password." : "SMTP 암호가 잘못되었습니다.",
    "Email setting test" : "이메일 설정 시험",
    "Well done, %s!" : "%s 님, 잘 하셨습니다!",
    "If you received this email, the email configuration seems to be correct." : "이 이메일을 받으셨다면 이메일 설정이 올바릅니다.",
    "Email could not be sent. Check your mail server log" : "이메일을 보낼 수 없습니다. 메일 서버 로그를 확인하십시오.",
    "A problem occurred while sending the email. Please revise your settings. (Error: %s)" : "이메일을 보내는 중 오류가 발생했습니다. 설정을 확인하십시오.(오류: %s)",
    "You need to set your user email before being able to send test emails. Go to %s for that." : "이메일 발송 테스트를 진행하기 앞서 당신의 사용자 이메일을 설정해야 합니다. 설정을 위해 %s(으)로 가십시오.",
    "Users" : "사용자",
    "Invalid user" : "잘못된 사용자",
    "Invalid mail address" : "잘못된 이메일 주소",
    "Settings saved" : "설정 저장됨",
    "Unable to change full name" : "전체 이름을 변경할 수 없음",
    "Unable to change email address" : "이메일 주소를 변경할 수 없음",
    "Unable to set invalid phone number" : "올바르지 않은 전화번호를 설정할 수 없음",
    "Unable to set invalid website" : "올바르지 않은 웹사이트 주소를 설정할 수 없음",
    "Some account data was invalid" : "몇 가지 계정 데이터가 올바르지 않음",
    "In order to verify your Twitter account, post the following tweet on Twitter (please make sure to post it without any line breaks):" : "내 트위터 계정을 확인하려면 다음 트윗을 타임라인에 게시하십시오(줄바꿈을 추가하지 마십시오):",
    "In order to verify your Website, store the following content in your web-root at '.well-known/CloudIdVerificationCode.txt' (please make sure that the complete text is in one line):" : "내 웹 사이트를 확인하려면 다음 내용을 웹 사이트 루트 디렉터리의 '.well-known/CloudIdVerificationCode.txt' 파일에 게시하십시오(전체 텍스트가 한 줄에 들어가야 함):",
    "%1$s changed your password on %2$s." : "%1$s 님이 내 암호를 %2$s에 변경했습니다.",
    "Your password on %s was changed." : "내 %s 암호를 변경했습니다.",
    "Your password on %s was reset by an administrator." : "관리자가 내 %s 암호를 초기화했습니다.",
    "Your password on %s was reset." : "내 %s 암호를 변경했습니다.",
    "Password for %1$s changed on %2$s" : "%1$s의 암호를 %2$s에 변경함",
    "Password changed for %s" : "%s의 암호 변경됨",
    "If you did not request this, please contact an administrator." : "요청하지 않았다면 관리자에게 연락하십시오.",
    "Your email address on %s was changed." : "내 %s 이메일 주소를 변경했습니다.",
    "Your email address on %s was changed by an administrator." : "관리자가 내 %s 이메일 주소를 변경했습니다.",
    "Email address for %1$s changed on %2$s" : "%1$s의 이메일 주소를 %2$s에 변경함",
    "Email address changed for %s" : "%s의 이메일 주소 변경됨",
    "The new email address is %s" : "새 이메일 주소는 %s입니다",
    "Your %s account was created" : "%s 계정을 등록했습니다",
    "Welcome aboard" : "환영합니다",
    "Welcome aboard %s" : "%s 님, 환영합니다",
    "Welcome to your %s account, you can add, protect, and share your data." : "%s 계정에 오신 것을 환영합니다. 데이터를 추가, 보호, 공유할 수 있습니다.",
    "Your username is: %s" : "사용자 이름: %s",
    "Set your password" : "내 암호 설정하기",
    "Go to %s" : "%s(으)로 이동",
    "Install Client" : "클라이언트 설치",
    "Logged in user must be a subadmin" : "로그인한 사용자는 부관리자여야 합니다.",
    "Settings" : "설정",
    "Personal" : "개인",
    "Administration" : "관리",
    "Additional settings" : "고급 설정",
    "Administration privileges" : "관리 권한",
    "Groupware" : "그룹웨어",
    "Overview" : "개요",
    "Basic settings" : "기본 설정",
    "Sharing" : "공유",
    "Availability" : "가능한 시간대",
    "Calendar" : "달력",
    "Personal info" : "개인 정보",
    "Mobile & desktop" : "모바일 & 데스크톱",
    "Email server" : "이메일 서버",
    "Security & setup warnings" : "보안 및 설치 경고",
    "Background jobs" : "배경 작업",
    "Create" : "생성",
    "Change" : "변경",
    "Delete" : "삭제",
    "Reshare" : "재공유",
    "Unlimited" : "무제한",
    "Verifying" : "검사",
    "A background job is pending that checks for user imported SSL certificates. Please check back later." : "사용자가 불러온 SSL 인증서를 확인하는 백그라운드 작업이 진행중입니다. 나중에 다시 확인하십시오.",
    "There are some user imported SSL certificates present, that are not used anymore with Nextcloud 21. They can be imported on the command line via \"occ security:certificates:import\" command. Their paths inside the data directory are shown below." : "현재 사용자가 불러온 SSL 인증서 중 Nextcloud 21과 함께 사용할 수 없는 것이 있습니다. 이러한 인증서는 커맨드라인 명령어 \"occ security:certificates:import\"로 불러올 수 있습니다. 데이터 디렉토리 내부에 있는 해당 인증서의 경로가 아래에 표시됩니다.",
    "Invalid UUIDs of LDAP users or groups have been found. Please review your \"Override UUID detection\" settings in the Expert part of the LDAP configuration and use \"occ ldap:update-uuid\" to update them." : "잘못된 LDAP 사용자 또는 그룹 UUID를 발견했습니다. LDAP 설정의 '전문가' 부분에서 \"Override UUID detection\"을 재확인하시고, \"occ ldap:update-uuid\" 명령어를 통해 이를 갱신하십시오.",
    "The old server-side-encryption format is enabled. We recommend disabling this." : "구형 포맷의 서버 측 암호화가 활성화된 상태입니다. 이를 비활성화 하는 것을 권장합니다.",
    "MariaDB version \"%s\" is used. Nextcloud 21 and higher do not support this version and require MariaDB 10.2 or higher." : "현재 MariaDB \"%s\" 버전이 사용되고 있습니다. Nextcloud 21 및 그 이상의 버전은 이를 지원하지 않습니다. MariaDB 10.2 이상을 사용하십시오.",
    "MySQL version \"%s\" is used. Nextcloud 21 and higher do not support this version and require MySQL 8.0 or MariaDB 10.2 or higher." : "현재 MySQL \"%s\" 버전이 사용되고 있습니다. Nextcloud 21 및 그 이상의 버전은 이를 지원하지 않습니다. MySQL 8.0 혹은 MariaDB 10.2 이상을 사용하십시오.",
    "PostgreSQL version \"%s\" is used. Nextcloud 21 and higher do not support this version and require PostgreSQL 9.6 or higher." : "현재 PostgreSQL \"%s\" 버전이 사용되고 있습니다. Nextcloud 21 및 그 이상의 버전은 이를 지원하지 않습니다. PostgreSQL 9.6 이상을 사용하십시오.",
    "Profile information" : "프로필 정보",
    "Profile picture, full name, email, phone number, address, website, Twitter, organisation, role, headline, biography, and whether your profile is enabled" : "프로필 사진, 전체 이름, 이메일, 전화번호, 주소, 웹사이트, 트위터, 조직, 직책, 표제, 소개문구 및 프로필 활성화 여부",
    "Nextcloud settings" : "Nextcloud 환경설정",
    "Here you can decide which group can access certain sections of the administration settings." : "이곳에서 각 설정 메뉴별로 해당 메뉴에 접근 가능한 그룹을 지정할 수 있습니다.",
    "None" : "없음",
    "Unable to modify setting" : "설정을 수정할 수 없습니다",
    "Two-Factor Authentication" : "2단계 인증",
    "Two-factor authentication can be enforced for all users and specific groups. If they do not have a two-factor provider configured, they will be unable to log into the system." : "2단계 인증을 모든 유저 또는 특정 그룹에 강제할 수 있습니다. 만약 대상자가 2단계 인증 공급자를 설정하지 않았다면, 대상자는 시스템에 접근할 수 없게 될 것입니다.",
    "Enforce two-factor authentication" : "2단계 인증 강제하기",
    "Limit to groups" : "그룹으로 제한",
    "Enforcement of two-factor authentication can be set for certain groups only." : "2단계 인증 강제는 특정 그룹에게만 적용됩니다.",
    "Two-factor authentication is enforced for all members of the following groups." : "2단계 인증이 모든 멤버에게 강제된 그룹은 다음과 같습니다.",
    "Enforced groups" : "강제된 그룹",
    "Two-factor authentication is not enforced for members of the following groups." : "2단계 인증이 강제되지 않은 그룹은 다음과 같습니다.",
    "Excluded groups" : "제외된 그룹",
    "When groups are selected/excluded, they use the following logic to determine if a user has 2FA enforced: If no groups are selected, 2FA is enabled for everyone except members of the excluded groups. If groups are selected, 2FA is enabled for all members of these. If a user is both in a selected and excluded group, the selected takes precedence and 2FA is enforced." : "그룹이 선택되거나 제외되었을 때, 다음과 같은 상황을 고려할 수 있습니다. 만약 2단계 인증이 강제되었고, 아무런 그룹이 선택되지 않았다면 제외된 그룹의 멤버를 제외하고 모든 유저에게 2단계 인증이 강제됩니다. 만약 그룹이 선택되었다면 그룹 안의 모든 멤버에게 2단계 인증이 강제됩니다. 만약 유저가 선택된 그룹과 제외된 그룹에 동시에 속해있다면, 선택된 그룹이 우선되며 2단계 인증이 강제됩니다.",
    "Save changes" : "변경 사항 저장",
    "All" : "모두",
    "Limit app usage to groups" : "앱 사용을 그룹으로 제한합니다.",
    "No results" : "결과 없음",
    "Update to {version}" : "{version}(으)로 업데이트",
    "Remove" : "삭제",
    "Disable" : "사용 안함",
    "This app has no minimum Nextcloud version assigned. This will be an error in the future." : "이 앱은 Nextcloud 최소 버전을 지정하지 않았습니다. 차후 버전에서는 오류로 처리됩니다.",
    "This app has no maximum Nextcloud version assigned. This will be an error in the future." : "이 앱은 Nextcloud 최대 버전을 지정하지 않았습니다. 차후 버전에서는 오류로 처리됩니다.",
    "This app cannot be installed because the following dependencies are not fulfilled:" : "다음 의존성을 만족할 수 없기 때문에 이 앱을 설치할 수 없습니다:",
    "View in store" : "스토어에서 보기",
    "Visit website" : "웹 사이트 방문",
    "Report a bug" : "버그 신고",
    "Admin documentation" : "관리 문서",
    "Developer documentation" : "개발자 문서",
    "This app is supported via your current Nextcloud subscription." : "이 앱은 당신의 현재 Nextcloud 구독을 통해 지원됩니다.",
    "Supported" : "지원됨",
    "Featured" : "추천",
    "Update to {update}" : "{update}(으)로 업데이트",
    "All apps are up-to-date." : "모든 앱이 최신 버전입니다.",
    "No apps found for your version" : "설치된 버전에 대한 앱 없음",
    "Disable all" : "전체 비활성화",
    "Enable all" : "모두 활성화",
    "_%n app has an update available_::_%n apps have an update available_" : ["%n앱을 업데이트 할 수 있습니다."],
    "_Update_::_Update all_" : ["모두 업데이트"],
    "Marked for remote wipe" : "원격 제거를 위해 지정됨",
    "Device settings" : "디바이스 설정",
    "Allow filesystem access" : "파일시스템 접근 허용",
    "Rename" : "이름 바꾸기",
    "Revoke" : "취소",
    "Wipe device" : "디바이스 지우기",
    "Revoking this token might prevent the wiping of your device if it has not started the wipe yet." : "기기 제거가 아직 시작되지 않았다면, 이 토큰을 취소하여 기기의 제거를 방지할 수 있습니다.",
    "Internet Explorer" : "Internet Explorer",
    "Edge" : "Edge",
    "Firefox" : "Firefox",
    "Google Chrome" : "Google 크롬",
    "Safari" : "Safari",
    "Google Chrome for Android" : "Android용 Google 크롬",
    "iPhone" : "아이폰",
    "iPad" : "아이패드",
    "Sync client - {os}" : "동기화 클라이언트 - {os}",
    "This session" : "이 세션",
    "Device" : "장치",
    "Last activity" : "최근 활동",
    "Devices & sessions" : "디바이스 & 세션",
    "Web, desktop and mobile clients currently logged in to your account." : "사용자 계정으로 로그인된 웹, 데스크톱, 모바일 클라이언트 목록입니다.",
    "Do you really want to wipe your data from this device?" : "정말 이 기기로 부터 데이터를  지우시겠습니까?",
    "Confirm wipe" : "삭제 완료",
    "Error while creating device token" : "장치 토큰을 만드는 중 오류가 발생했습니다",
    "Error while deleting the token" : "토큰을 삭제하는 중 오류가 발생했습니다",
    "Error while wiping the device with the token" : "토큰으로 기기를 제거하는 도중 오류 발생",
    "App name" : "앱 이름",
    "Create new app password" : "새로운 앱 암호 만들기",
    "Use the credentials below to configure your app or device." : "앱 또는 장치를 구성하는 아래의 자격 증명을 사용합니다.",
    "For security reasons this password will only be shown once." : "보안상의 이유로 이 암호는 한 번만 표시됩니다.",
    "Username" : "사용자 이름",
    "Password" : "암호",
    "Done" : "완료",
    "Show QR code for mobile apps" : "모바일 앱을 위한 QR코드를 보여주십시오",
    "Copied!" : "복사 성공!",
    "Copy" : "복사",
    "Could not copy app password. Please copy it manually." : "앱 비밀번호를 복사할 수 없습니다.  직접 옮겨 적으십시오.",
    "For the server to work properly, it's important to configure background jobs correctly. Cron is the recommended setting. Please see the documentation for more information." : "서버가 적절하게 동작하기 위해 백그라운드 작업을 올바르게 설정하는 것이 중요합니다. Cron으로 설정하는 것을 권장합니다. 더 많은 정보는 문서를 참조하십시오.",
    "Last job execution ran {time}. Something seems wrong." : "마지막 작업이 {time}에 실행되었습니다. 무언가 잘못된 것 같습니다.",
    "Last job ran {relativeTime}." : "마지막 작업이 {relativeTime}에 실행되었음",
    "Background job did not run yet!" : "백그라운드 작업이 아직 실행되지 않았습니다!",
    "Execute one task with each page loaded. Use case: Single user instance." : "각 페이지를 로드할 때 마다 하나의 작업을 시행. 사용례: 1인 사용자 인스턴스",
    "cron.php is registered at a webcron service to call cron.php every 5 minutes over HTTP. Use case: Very small instance (1–5 users depending on the usage)." : "cron.php를 webcron 서비스에 등록하여 cron.php를 매 5분마다 HTTP 상에서 호출. 사용례: 아주 작은 인스턴스 (사용자가 1~5명인 규모 - 사용량에 따라 다름)",
    "Cron (Recommended)" : "Cron (권장됨)",
    "To run this you need the PHP POSIX extension. See {linkstart}PHP documentation{linkend} for more details." : "이 항목을 실행하려면 PHP POSIX 확장이 필요합니다. 자세한 사항은 {linkstart}PHP 문서{linkend}를 참조하십시오.",
    "Use system cron service to call the cron.php file every 5 minutes. Recommended for all instances." : "시스템 Cron 서비스를 사용하여 cron.php를 매 5분마다 호출. 모든 인스턴스에 권장.",
    "The cron.php needs to be executed by the system user \"{user}\"." : "시스템 사용자 \"{user}\"(으)로 cron.php를 실행해야 합니다.",
    "Unable to update background job mode" : "백그라운드 작업 모드를 업데이트 할 수 없음",
    "Profile" : "프로필",
    "Enable or disable profile by default for new users." : "신규 사용자에 대한 프로필 기본 사용 여부를 설정하십시오.",
    "Enable" : "사용함",
    "Unable to update profile default setting" : "프로필 기본 설정을 업데이트 할 수 없음",
    "Server-side encryption" : "서버 측 암호화",
    "Server-side encryption makes it possible to encrypt files which are uploaded to this server. This comes with limitations like a performance penalty, so enable this only if needed." : "서버 측 암호화를 사용하면 이 서버에 업로드되는 파일을 암호화할 수 있습니다. 성능 감소 등 제약 사항이 있으므로 필요한 경우에만 사용하십시오.",
    "Enable server-side encryption" : "서버 측 암호화 사용",
    "Please read carefully before activating server-side encryption:" : "서버 측 암호화를 활성화하기 전에 읽어 보십시오:",
    "Once encryption is enabled, all files uploaded to the server from that point forward will be encrypted at rest on the server. It will only be possible to disable encryption at a later date if the active encryption module supports that function, and all pre-conditions (e.g. setting a recover key) are met." : "암호화를 사용하면, 사용하기 시작한 시간 이후에 서버에 업로드된 모든 파일이 암호화됩니다. 나중에 암호화를 사용하지 않으려면 사용하고 있는 암호화 모듈에서 비활성화를 지원해야 하고 모든 사전 조건(예: 복구 키 설정)을 만족해야 합니다.",
    "Encryption alone does not guarantee security of the system. Please see documentation for more information about how the encryption app works, and the supported use cases." : "암호화만으로 시스템의 보안을 보장할 수 없습니다. 암호화 응용 프로그램 작동 방식 및 지원되는 사용 사례에 대한 자세한 내용은 설명서를 참조하십시오.",
    "Be aware that encryption always increases the file size." : "암호화된 파일의 크기는 항상 커집니다.",
    "It is always good to create regular backups of your data, in case of encryption make sure to backup the encryption keys along with your data." : "데이터를 주기적으로 백업하는 것을 추천하며, 암호화를 사용하고 있다면 데이터와 더불어 암호화 키도 백업하십시오.",
    "This is the final warning: Do you really want to enable encryption?" : "마지막 경고입니다. 암호화를 활성화하시겠습니까?",
    "No encryption module loaded, please enable an encryption module in the app menu." : "암호화 모듈을 불러오지 않았습니다. 앱 메뉴에서 암호화 모듈을 활성화하십시오.",
    "Select default encryption module:" : "기본 암호화 모듈 선택:",
    "You need to migrate your encryption keys from the old encryption (ownCloud <= 8.0) to the new one. Please enable the \"Default encryption module\" and run {command}" : "과거에 사용하였던(ownCloud <= 8.0) 암호화된 데이터에서 키를 이전해야 합니다. \"기본 암호화 모듈\"을 활성화한 다음 {command}(을)를 실행하십시오",
    "Unable to update server side encryption config" : "서버 측 암호화 설정을 갱신할 수 없음",
    "Rename group" : "그룹 이름 바꾸기",
    "Remove group" : "그룹 지우기",
    "You are about to remove the group {group}. The users will NOT be deleted." : "당신은 {group} 그룹을 지우려고 합니다. 그룹의 사용자들은 삭제되지 않습니다.",
    "Please confirm the group removal " : "그룹 지우기를 확인해주세요.",
    "Current password" : "현재 암호",
    "New password" : "새 암호",
    "Change password" : "암호 변경",
    "Picture provided by original account" : "원래 계정에서 제공하는 사진",
    "Cancel" : "취소",
    "Please note that it can take up to 24 hours for your profile picture to be updated everywhere." : "프로필사진이 모든 곳에 갱신될 때까지 최대 24시간이 걸릴 수 있습니다.",
    "Your biography" : "내 소개문구",
    "Details" : "자세히",
    "You are a member of the following groups:" : "당신은 다음 그룹의 멤버입니다:",
    "You are using <strong>{usage}</strong>" : "<strong>{usage}</strong>를 사용하고 있습니다.",
    "You are using <strong>{usage}</strong> of <strong>{totalSpace}</strong> (<strong>{usageRelative}%</strong>)" : "전체 <strong>{totalSpace}</strong> 중 <strong>{usage}</strong>(<strong>{usageRelative}%</strong>)를 사용하고 있습니다.",
    "Your full name" : "내 전체 이름",
    "Email options" : "이메일 옵션",
    "Primary email for password reset and notifications" : "암호 초기화 및 알림 수신용 주 이메일 주소",
    "Remove primary email" : "주 이메일 삭제",
    "Delete email" : "이메일 삭제",
    "Unset as primary email" : "주 이메일 지정 해제",
    "This address is not confirmed" : "이 주소는 확인되지 않음",
    "Set as primary email" : "주 이메일로 지정",
    "Your email address" : "이메일 주소",
    "Additional email address {index}" : "추가 이메일 주소 {index}",
    "Unable to delete primary email address" : "주 이메일 주소를 삭제할 수 없음",
    "Unable to update primary email address" : "주 이메일 주소를 갱신할 수 없음",
    "Unable to add additional email address" : "추가 이메일 주소를 추가할 수 없음",
    "Unable to update additional email address" : "추가 이메일 주소를 갱신할 수 없음",
    "Unable to delete additional email address" : "추가 이메일 주소를 삭제할 수 없음",
    "No email address set" : "이메일 주소가 설정되지 않음",
    "Additional emails" : "추가 이메일",
    "Your headline" : "내 표제",
    "Language" : "언어",
    "Help translate" : "번역 돕기",
    "Unable to update language" : "언어를 갱신할 수 없음",
    "No language set" : "언어가 설정되지 않음",
    "Locale" : "지역",
    "Week starts on {firstDayOfWeek}" : "일주일이 {firstDayOfWeek}에 시작함",
    "Your location" : "내 위치",
    "Your organisation" : "내 조직",
    "Your phone number" : "내 휴대폰 번호",
    "Edit your Profile visibility" : "프로필 표시 여부 편집",
    "Enable Profile" : "프로필 활성화",
    "Unable to update profile enabled state" : "프로필 활성화 여부를 갱신할 수 없음",
    "The more restrictive setting of either visibility or scope is respected on your Profile. For example, if visibility is set to \"Show to everyone\" and scope is set to \"Private\", \"Private\" is respected." : "표시 여부나 표시 범위 설정은 더 좁은 쪽이 우선 적용됩니다. 예를 들어, 표시 여부는 \"전체 공개\", 표시 범위는 \"개인\"으로 설정되어 있다면, 해당 항목은 \"개인\"에게만 보여집니다.",
    "Unable to update visibility of {displayId}" : "{displayId}의 표시 여부를 갱신할 수 없음",
    "Your role" : "내 직책",
    "Your Twitter handle" : "내 트위터",
    "Your website" : "내 웹 사이트",
    "Add additional email" : "추가 이메일 추가",
    "Add" : "추가",
    "Display name" : "표시 이름",
    "Email" : "이메일",
    "Group admin for" : "다음 그룹의 관리자:",
    "Quota" : "할당량",
    "User backend" : "사용자 백엔드",
    "Storage location" : "저장소 위치",
    "Last login" : "마지막 로그인",
    "No users in here" : "사용자가 이곳에 없습니다.",
    "Default quota" : "기본 할당량",
    "Default language" : "기본 언어",
    "Common languages" : "공통 언어",
    "Other languages" : "다른 언어",
    "Password change is disabled because the master key is disabled" : "마스터 키가 비활성화 되어 암호 변경이 비활성화 됨",
    "New user" : "새 사용자",
    "You do not have permissions to see the details of this user" : "사용자의 상세정보를 볼 권한이 없습니다",
    "Add new password" : "새로운 비밀번호를 입력하시오",
    "Add new email address" : "새로운 이메일 추가하기",
    "Add user to group" : "사용자를 그룹에 추가",
    "Set user as admin for" : "사용자를 다음에 대한 관리자로 설정",
    "Select user quota" : "사용자 할당량 선택",
    "Delete user" : "유저 지우기",
    "Wipe all devices" : "모든 기기 지우기",
    "Disable user" : "유저 비활성화하기",
    "Enable user" : "유저 활성화하기",
    "Resend welcome email" : "환영 메일 다시 보내기",
    "In case of lost device or exiting the organization, this can remotely wipe the Nextcloud data from all devices associated with {userid}. Only works if the devices are connected to the internet." : "기기를 분실했거나 조직에서 이탈할 경우, 이를 통해 모든 기기에 있는 {userid} 관련 Nextcloud 데이터를 원격으로 삭제할 수 있습니다. 해당 기기들이 인터넷에 연결된 경우에 한하여 작동합니다.",
    "Remote wipe of devices" : "기기 원격 제거",
    "Wipe {userid}'s devices" : "{userid}의 기기 제거",
    "Fully delete {userid}'s account including all their personal files, app data, etc." : "모든 개인 파일, 앱, 데이터 등을  포함한 {userid}계정을 완전히 삭제하기",
    "Account deletion" : "계정 삭제",
    "Delete {userid}'s account" : "{userid}의 계정 삭제",
    "Welcome mail sent!" : "환영 메일을 보냈습니다!",
    "Edit User" : "사용자 편집",
    "{size} used" : "{size} 사용됨",
    "Passwordless authentication requires a secure connection." : "무암호 인증을 위해 보안 연결이 필요합니다.",
    "Add WebAuthn device" : "WebAuthn 기기 추가",
    "Please authorize your WebAuthn device." : "내 WebAuthn 기기를 인증하십시오.",
    "Name your device" : "장치 이름 설정",
    "Adding your device …" : "장치 추가 중 …",
    "Server error while trying to add WebAuthn device" : "WebAuthn 기기 추가 시도 중 서버 오류 발생",
    "Server error while trying to complete WebAuthn device registration" : "WebAuthn 기기 등록을 마치는 중 오류 발생",
    "Unnamed device" : "이름 없는 장치",
    "Passwordless Authentication" : "무암호 인증",
    "Set up your account for passwordless authentication following the FIDO2 standard." : "FIDO2 기준을 준수하여 계정에 무암호 인증을 설정하십시오",
    "No devices configured." : "설정된 기기가 없습니다.",
    "The following devices are configured for your account:" : "다음의 기기가 계정에 설정되었습니다:",
    "Your browser does not support WebAuthn." : "WebAuthn이 현재 브라우저를 지원하지 않습니다.",
    "Your apps" : "내 앱",
    "{license}-licensed" : "{license} 라이선스",
    "Changelog" : "변경 기록",
    "Enter group name" : "그룹 이름 입력",
    "Add group" : "그룹 추가",
    "Active users" : "활성 사용자",
    "Admins" : "관리자",
    "Disabled users" : "비활성화된 유저",
    "Default quota:" : "기본 할당량:",
    "Select default quota" : "기본 할당량 설정",
    "Show last login" : "마지막 로그인 보이기",
    "Show user backend" : "사용자 백엔드 보이기",
    "Show storage path" : "스토리지 경로 보이기",
    "Send email to new user" : "새 사용자에게 이메일 보내기",
    "Not saved" : "저장하지 않음",
    "Sending…" : "보내는 중…",
    "Email sent" : "이메일 보냄",
    "Location" : "위치",
    "Profile picture" : "프로필 사진",
    "About" : "정보",
    "Full name" : "전체 이름",
    "Additional email" : "추가 이메일",
    "Headline" : "표제",
    "Organisation" : "조직",
    "Phone number" : "휴대폰 번호",
    "Role" : "직책",
    "Twitter" : "트위터",
    "Website" : "웹사이트",
    "Profile visibility" : "프로필 표시 여부",
    "Active apps" : "활성화된 앱",
    "Disabled apps" : "비활성화된 앱",
    "Updates" : "업데이트",
    "App bundles" : "앱 번들",
    "Featured apps" : "추천 앱 - ",
    "Show to everyone" : "전체 공개",
    "Show to logged in users only" : "로그인된 사용자에게 공개",
    "Hide" : "비공개",
    "Download and enable" : "다운로드 및 활성화",
    "Enable untested app" : "미시험 앱 활성화",
    "The app will be downloaded from the App Store" : "이 앱이 앱 스토어에서 다운로드됩니다",
    "This app is not marked as compatible with your Nextcloud version. If you continue you will still be able to install the app. Note that the app might not work as expected." : "이 앱은 현재 Nextcloud 버젼과 호환되지 않습니다.  이 앱을 설치하면, 제대로 작동하지 않을 수 있습니다.",
    "Never" : "하지 않음",
    "An error occurred during the request. Unable to proceed." : "요청을 보내는 도중 에러가 발생하였습니다. 더 이상 진행할 수 없습니다.",
    "The app has been enabled but needs to be updated. You will be redirected to the update page in 5 seconds." : "앱이 활성화되었지만, 앱을 업데이트해야 합니다. 5초 후 앱 업데이트 페이지로 넘어갑니다.",
    "Error: This app cannot be enabled because it makes the server unstable" : "오류: 이 앱은 서버를 불안정하게 만들 수 있어서 활성화할 수 없습니다",
    "There were too many requests from your network. Retry later or contact your administrator if this is an error." : "이 네트워크에 너무 요청이 많습니다. 나중에 다시 시도하십시오. 이것이 오류일 경우 관리자에게 문의하십시오.",
    "Documentation" : "문서",
    "Forum" : "포럼",
    "Login" : "로그인",
    "SSL" : "SSL",
    "Open documentation" : "문서 열기",
    "It is important to set up this server to be able to send emails, like for password reset and notifications." : "암호 초기화 및 알림 이메일을 보내려면 이메일 서버를 설정해야 합니다.",
    "Send mode" : "보내기 모드",
    "Encryption" : "암호화",
    "Sendmail mode" : "Sendmail 모드",
    "From address" : "보낸 사람 주소",
    "Server address" : "서버 주소",
    "Port" : "포트",
    "Authentication" : "인증",
    "Authentication required" : "인증 필요함",
    "Credentials" : "인증 정보",
    "SMTP Username" : "SMTP 사용자 이름",
    "SMTP Password" : "SMTP 암호",
    "Save" : "저장",
    "Test and verify email settings" : "이메일 설정 테스트 및 검증",
    "Send email" : "이메일 보내기",
    "It's important for the security and performance of your instance that everything is configured correctly. To help you with that we are doing some automatic checks. Please see the linked documentation for more information." : "이 인스턴스의 보안과 성능을 위해서 모든 것이 정확하게 설정되어야 합니다. 그러기 위해서 자동적으로 몇 가지를 확인하겠습니다. 더 자세한 정보를 위해서 링크된 문서를 참고하세요.",
    "All checks passed." : "모든 검사를 통과했습니다.",
    "There are some errors regarding your setup." : "설정을 살펴본 결과 몇 가지 에러가 있습니다.",
    "There are some warnings regarding your setup." : "설정을 살펴본 결과 몇 가지 경고할 것이 있습니다.",
    "Checking for system and security issues." : "시스템과 보안에 대한 문제를 확인하는 중",
    "Please double check the <a target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\" href=\"%1$s\">installation guides ↗</a>, and check for any errors or warnings in the <a href=\"%2$s\">log</a>." : "<a target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\" href=\"%1$s\">설치 가이드 ↗</a>를 다시 한 번 확인한 다음 <a href=\"%2$s\">로그</a>의 경고나 에러를 확인하세요.",
    "Check the security of your Nextcloud over <a target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\" href=\"%s\">our security scan ↗</a>." : "<a target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\" href=\"%s\">우리의 보안 검사 ↗</a>에서 이 Nextcloud의 보안을 점검하세요.",
    "Version" : "버전",
    "You need to enable the File sharing App." : "파일 공유 앱을 활성화해야 합니다.",
    "As admin you can fine-tune the sharing behavior. Please see the documentation for more information." : "관리자로 공유 행동을 미세 조정할 수 있습니다. 더 많은 정보를 보려면 문서를 참조하십시오.",
    "Allow apps to use the Share API" : "앱에서 공유 API를 사용할 수 있도록 허용",
    "Set default expiration date for shares" : "공유에 대한 기본 만료 날짜 설정",
    "Expire after" : "다음 날짜 후 만료",
    "day(s)" : "일",
    "Enforce expiration date" : "만료 날짜 강제",
    "Set default expiration date for shares to other servers" : "다른 서버와의 공유에 대한 기본 만료 날짜 설정",
    "Allow users to share via link and emails" : "사용자가 링크와 이메일을 통해 공유하는 것 허용",
    "Allow public uploads" : "공개 업로드 허용",
    "Always ask for a password" : "항상 암호 묻기",
    "Enforce password protection" : "암호 보호 강제",
    "Set default expiration date" : "기본 만료 날짜 설정",
    "Allow resharing" : "재공유 허용",
    "Allow sharing with groups" : "그룹과 공유 허용",
    "Restrict users to only share with users in their groups" : "그룹 내 사용자끼리만 공유할 수 있도록 허용",
    "Exclude groups from sharing" : "공유에서 그룹 제외",
    "These groups will still be able to receive shares, but not to initiate them." : "이 그룹의 사용자들은 다른 사용자가 공유한 파일을 받을 수는 있지만, 자기 파일을 공유할 수는 없습니다.",
    "This text will be shown on the public link upload page when the file list is hidden." : "파일 목록이 숨겨져 있으면 이 텍스트는 공개 링크 업로드 페이지에 표시됩니다.",
    "Default share permissions" : "기본 공유 권한",
    "Reasons to use Nextcloud in your organization" : "당신의 조직에서 Nextcloud를 사용해야 할 이유",
    "Developed by the {communityopen}Nextcloud community{linkclose}, the {githubopen}source code{linkclose} is licensed under the {licenseopen}AGPL{linkclose}." : "{communityopen}Nextcloud 커뮤니티{linkclose}에서 개발, {githubopen}소스 코드{linkclose}는 {licenseopen}<abbr title=\"Affero General Public License\">AGPL</abbr>{linkclose} 라이선스를 따릅니다.",
    "Like our Facebook page" : "Facebook 페이지에서 좋아요 누르기",
    "Follow us on Twitter" : "트위터에서 팔로하기",
    "Check out our blog" : "블로그 확인하기",
    "Subscribe to our newsletter" : "뉴스레터 구독하기",
    "This community release of Nextcloud is unsupported and instant notifications are unavailable." : "이 Nextcloud 커뮤니티 릴리즈는 지원되지 않으며 즉각적인 알림을 사용할 수 없습니다.",
    "Use a second factor besides your password to increase security for your account." : "사용자의 계정을 더욱 안전하게 보호하기 위해 암호와 함께 2단계 인증을 사용하세요.",
    "If you use third party applications to connect to Nextcloud, please make sure to create and configure an app password for each before enabling second factor authentication." : "Nextcloud에 연결하기 위해 서드파티 애플리케이션을 사용할 경우 2차 인증을 활성화하기 앞서 각 애플리케이션에 대한 앱 암호를 생성, 설정하십시오.",
    "You created app password \"{token}\"" : "앱 패스워드 \"{token}\"이 생성되었습니다.",
    "An administrator created app password \"{token}\"" : "관리자가 앱 패스워드 \"{token}\"을(를) 생성함",
    "png or jpg, max. 20 MB" : "PNG, JPG, 최대 20MB",
    "Will be autogenerated" : "자동으로 생성될 것임",
    "Add a new user" : "새 사용자 추가",
    "Show Languages" : "언어 보이기",
    "Plain" : "일반",
    "NT LAN Manager" : "NT LAN 관리자",
    "SSL/TLS" : "SSL/TLS",
    "STARTTLS" : "STARTTLS",
    "Authentication method" : "인증 방법"
},"pluralForm" :"nplurals=1; plural=0;"
}